**山东警察学院**，是一所位于[山东省](../Page/山东省.md "wikilink")[济南市的公安类普通](../Page/济南市.md "wikilink")[本科高等院校](../Page/本科.md "wikilink")，由[山东省人民政府举办](../Page/山东省人民政府.md "wikilink")，[山东省公安厅](../Page/山东省公安厅.md "wikilink")、[山东省教育厅共管](../Page/山东省教育厅.md "wikilink")，以省公安厅为主。历史可追溯至1946年的**山东警官学院**，是[中国共产党建立的第一所警察学校](../Page/中国共产党.md "wikilink")。\[1\]

学院拥有文化东路校区和章丘区明水校区，文东校区位于文化东路54号，为机关办公所在地和外警及干部培训基地。明水校区位于章丘区双山街道章莱大道2555号，培养普通本科学生。

## 历史沿革

  - 1946年5月，创建**山东警官学校**（有称**山东省警官学校**），位于[临沂城西梨杭村](../Page/临沂.md "wikilink")。
  - 1948年9月，更名**华东警官学校**，迁至[济南市府东大街](../Page/济南.md "wikilink")79号。
  - 1949年6月，改建**山东省警察干部学校**。
  - 1950年4月，更名**山东省公安干部学校**。
  - 1955年7月，更名**山东省公安学校**。
  - 1958年12月，参与合组[山东省政法学院](../Page/山东省政法学院.md "wikilink")（有称[山东政法学院](../Page/山东政法学院.md "wikilink")）。
  - 1961年10月，分出，恢复**山东省公安学校**。
  - 1968年4月，停办。
  - 1976年4月，恢复。
  - 1980年，更名**山东省人民警察学校**，并恢复**山东省公安干部学校**，[合署办公](../Page/合署办公.md "wikilink")。
  - 1983年11月，合并组建**山东公安专科学校**。
  - 2003年，[济南石油化工经济学校并入](../Page/济南石油化工经济学校.md "wikilink")，建为东校区（工业南路校区）。
  - 2004年5月，升格**山东警察学院**，成为[本科院校](../Page/本科.md "wikilink")。
  - 2014年9月，**山东警察学院**合并山东省经济管理干部学院，迁至章丘市双山街道明水校区，工业南路校区出售于山东济南市商贸学校。
  - 2016年9月，取消专科专业，全面停止专科招生。

## 院系设置

  - 侦查系、治安系、刑事科学技术系、经济犯罪侦查系、交通管理工程系
  - 专业基础教研部、公共基础教研部、法律教研部、政治理论教研部、实战技能教研部、干部培训部

专业设置:

本科:侦查专业，治安专业，刑事科学技术专业
交通工程管理专业（2014），经济侦查专业（2014），公安情报专业（2015），网络安全与执法（2016）

## 参考

## 外部链接

  - [山东警察学院](http://www.sdpc.edu.cn/)
  - [山东省教育厅](https://web.archive.org/web/20070330055629/http://www.sdpec.edu.cn/sdedu_bkyx/sdedu_sdjc/default.htm)

{{-}}

[Category:济南高等院校](../Category/济南高等院校.md "wikilink")
[Category:历下区](../Category/历下区.md "wikilink")
[Category:章丘区](../Category/章丘区.md "wikilink")
[Category:1946年創建的教育機構](../Category/1946年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:公安警察院校](../Category/公安警察院校.md "wikilink")
[Category:山东警察学院](../Category/山东警察学院.md "wikilink")
[Category:山东省公安厅](../Category/山东省公安厅.md "wikilink")

1.